---
layout: seo
title: Billån - låna till bil med låg ränta | Reducero
description: Ett billån passar perfekt när du skall köpa en bil, det ger dig bäst förutsättningar att teckna ett billån med låg ränta.
keywords: billån, billån ränta, billån utan kontantinsats, låna utan kontantinsats, låna till bil
headline: Bra att veta om billån
enable-CTA: true

sitemap:
   priority: 0.9
   
---

### Båtlån utan kontantinsats

Många drömmer om en egen båt. Sverige har en av världens största och kanske vackraste skärgårdar och även många vackra sjöar. Allemansrätten gör också att det går att upptäcka många spännande platser längs vår vackra kust.

Ansök om ditt båtlån genom Reducero, så slipper du kontantinsats och avgifter. Du kan låna mellan 5 000 och 500 000 kronor från någon av våra samarbetspartners till din båt. Räntan för båtlånet sätts individuellt. Vi hjälper dig att förverkliga drömmen om en ny båt redan idag. Om båten är ny eller begagnad spelar ingen roll. Du får ett lån med bra villkor och rörlig ränta som du kan amortera extra på eller lösa i förtid utan extra kostnad.

### Kort om båtlån

* Låna 5 000 – 500 000 kronor till en ny eller begagnad båt 
* Räntan sätts individuellt och börjar från 3,95 %
* Ingen kontantinsats krävs

Eftersom många båtar är dyra är det stor sannolikheten att du behöver finansiera ditt båtköp på ett eller annat sätt. Ett båtlån är ett snabbt och enkelt sätt att få båten du drömmer om. Om du har finansieringen klar innan du köper båten har du också en starkare förhandlingsposition.

### Att tänka på inför båtköpet

Innan du investerar i en dyr båt är det bra att tänka på vad du ska använda båten till och hur ofta du kommer att använda den innan du bestämmer dig för ditt båtköp. Är det för längre semesterresor, dagsutflykter eller som fiskebåt? Vill du ha en segelbåt eller en motorbåt? En motorbåt är för det mesta enklare att hantera än en segelbåt. En segelbåt har ofta ett bättre andrahandsvärde men är svårare att hantera för den ovane. En bra utgångspunkt är att fundera på hur och till vad du och familjen vill använda båten. När du har bestämt dig kan du enkelt ansöka om ett båtlån genom Reducero.
Andra frågor som är viktiga att fundera igenom innan du ansöker om ett båtlån är om du vill ha en ny eller begagnad båt? Att köpa nytt gör att du slipper tänka på reparationer och reservdelar men är också dyrare. Ett alternativ är att köpa en båt av en båthandlare eller båtförmedlare. Du får då ett skydd i form av konsumentköplagen. Något som också är bra att tänka på om du skall köpa en begagnad båt är att kontrollera båtens andrahandsvärde. En populär serietillverkad båt är oftast ett bättre köp än en udda båt. 

Du bör också ha undersök så att det finns båtplatser, både för sommaren och vintern. Antingen lägger du båten hos en båtklubb, ett varv eller någon bryggförening.Ett annat alternativ är att låta båten stå på en trailer om du har plats för det där hemma och har dragkrok på bilen. 

### När du ska köpa båten

Det första du bör göra när lånet till båten är fixat är att gå igenom båten noga. Om du köper båten av en privatperson och båten är lite dyrare kan det till och med vara bra att anlita en auktoriserad besiktningsman eller någon annan kunnig person. Om du köper båten hos en båthandlare är båten ofta genomsökt och eventuella brister och fel dokumenterade. Oavsett var du köper båten bör du be om att få provköra den. Titta även över installationer, el- och bränslesystem. Kontrollera också att det inte finns några större skador efter grundstötningar. Begär slutligen att få se servicebok och annan dokumentation.

I Sverige är det ett krav att båtar är <a rel="nofollow" target="_blank" href="https://www.transportstyrelsen.se/sv/sjofart/fritidsbatar/cemarkning/">CE-märkta</a>. 
Omärkta båtar har därför ett mycket lägre andrahandsvärde och är svåra att sälja vidare.

### Vid köpet av båten

När du har hittat din drömbåt så glöm inte att göra ett skriftligt köpeavtal. Kontrollera att säljaren verkligen äger båten. Notera den utrustning som följer med och kontrollera slutligen att båten inte är stulen. Det enklaste sättet att göra detta är via <a rel="nofollow" target="_blank" href="http://www.stoldtipset.se/bat/">Stöldtipsets hemsida</a>. 

Om du bestämt dig för att köpa en båt. Försäkra dig om att du kan erlägga hela köpeskillingen. Ansökan annars om ett båtlån och få färdigt med finansieringen. Ta dig därefter till säljarens bankkontor och försäkra dig om att de eventuella lån som finns på båten betalas av samma dag. Bäst är att betala med bank- eller postväxel så att du slipper ta med dig så mycket kontanter. Slutligen bör du se till att skriva ett köpekontrakt. Kontraktet är till för att se vad ni bestämde om ni i framtiden skille bli oense. 
Om du köper båten av en båthandlare eller annan näringsidkare gäller <a rel="nofollow" target="_blank" href="http://www.konsumentverket.se/Vart-arbete/Lagar-och-regler/Konsumentlagar/Konsumentkoplagen/">konsumentköplagen</a>. 
Om du istället köper båten av en privatperson gäller köplagen. Köplagen lämnar ett större ansvar till parterna och det är därför mycket viktigt att ni skriver ett ordentligt <a rel="nofollow" target="_blank" href="http://publikationer.konsumentverket.se/sv/publikationer/malgrupper/konsument/blanketter-och-kontrakt/kopekontrakt-for-bat.html">köpekontrakt</a>[]().

Genom Reducero kan du även jämföra lån för båtlån, husvagn, husbil, snöskoter och mycket annat.

### Hur kan Reducero hjälpa mig låna till båt
Oavsett om du valt att köpa en ny båt eller ett renoveringsobjekt så kan Reducero hjälpa dig att låna till båten. Reducero jämför flera långivares avgifter och ränta för att du ska få så låga kostnader som möjligt - man kan säga att långivarna konkurrerar om att få dig som kund. Det pressar ner räntan för dig. Att på egen hand försöka jämföra och ansöka om olika båtlån är både krångligt och tidsödande. Dessutom riskerar du att få flera kreditupplysningar i ditt namn, vilket kan försämra dina chanser att få båtlån. Reducero tar endast en kreditupplysning och delar säkert med sig av informationen till berörda långivare. Det går snabbt att ansöka och få svar, och du kan i lugn och ro fatta ditt beslut. 

{% include banner-cta.html %}